---
author: saltbo
categories: []
createat: "2022-04-15T03:07:00+07:00"
date: "2019-10-27T00:00:00+07:00"
lastupdated: "2022-04-15T10:29:00+07:00"
name: hugo-uptoc-oss
status: "Published \U0001F5A8"
tags: []
title: Uptoc - 将你的Hugo静态博客部署到阿里云OSS上
---

使用 Hugo 有一段时间了，和大家一样最开始是是部署在 GithubPages 上，后来觉得 GithubPages 在国内访问太慢了。搜寻一圈发现了 Netlify，用了一段时间，但是速度还不是很满意。那么有没有办法将我们的博客部署到国内的云存储上呢？

### 1 起源

答案是肯定的，比如最近被封的 GiteePages。但问题也很明显，它们只开放二级域名（这次的事儿之后二级域名估计也不开放了），自定义域名得用付费版。
国内有很多云储存，比如阿里云的 OSS，七牛，又拍云等。
那么为什么不把我们的静态博客部署在这上面呢？

### 2 实践

经过我的实践，实际上我们只缺少一个部署到云储存的 cli 工具而已。
由此，Uptoc 诞生了。https://github.com/saltbo/uptoc
uptoc，即 upload to the cloud。它是一个用于将文件部署到云存储的命令行工具。

### 2.1 Uptoc 安装

```bash
curl -sSf http://uptoc.saltbo.cn/install.sh | sh
```

### 2.2 Uptoc 使用

```bash
uptoc --endpoint oss-cn-beijing.aliyuncs.com \
--access_key LTAI4FxxxxxxxBXmS3 \
--access_secret Vt1FZgxxxxxxxxxxxxKp380AI \
--bucket demo-bucket \/opt/blog/public
```

只需要简单的参数就可以将目标文件自动同步到云端。当然为了安全考虑，access_key 和 access_secret 支持系统变量，这样我们就可以通过 Travis 等集成工具的后台来配置它们。
![](/images/posts/hugo-uptoc-oss/static.saltbo.cn_image-20191027124716113.png
image-20191027142908681
现在只需要在你的.travis.yml 中增加如下配置就完成了

```shell
after_success:  - curl -sSf http://uptoc.saltbo.cn/install.sh | sh  - uptoc --endpoint oss -cn-zhangjiakou.aliyuncs.com --bucket saltbo-blog public
```

完整配置详见https://github.com/saltbo/blog/blob/master/.travis.yml

### 3 阿里云 OSS 配置

![](/images/posts/hugo-uptoc-oss/static.saltbo.cn_image-20191027135934555.png
image-20191027135934555
创建好 bucket，在 bucket 的基础设置里需要进行这两项配置。

### 4 hugo 配置调整

```plain text
uglyURLs = true
```

想要部署在 oss 上，hugo 的 uglyURLs 选项必须打开。
